連登有冇武術JJ ?

前排去完武術博覽
見到香港都唔少人練唔同既武術
但又好似冇咩論壇或群組講武術
有冇武術人士入黎吹下水交流下心得？

利申：30幾歲 玩過一年詠春同幾年泰拳

有，咩事
連登只可以講泰拳同MMA
講其他會俾人屌柒

師兄你好
因為呢兩樣都算係主流？
咁跆拳 Boxing 呢

太極拳 連環拳

連環拳真係唔識
北拳定南拳黎？

小弟比較樣衰
平日我練開還原靚靚拳

咪又係俾泰拳打柒，垃圾
入到籠咪又係輸，垃圾
因為呢兩種係佢哋認為最強嘅嘢
除此之外就係垃圾，就係零價值，就唔可以討論

有，我九秒內可打出一百拳

我跟魔鬼筋肉人學中國古拳法
專剋空手道

boxing都好受歡迎呀
係中國武術俾人感覺差d姐

講呢d野嘅人
有幾多個係真係練過武術 ？
我以前都覺得跆拳好廢
直到我比個好勁既跆拳仔收左我皮

其實詠春都仲好多支持者
你見葉問系列愈拍愈有就知道

修道船都老啦⋯⋯

拍戲係用黎打j姐
實戰成績黎講詠春真係...

世清

想當年段片

詠春係可以恰到D差唔多身型
但又未學過武術嘅人

好難講，就算未學過武既人只要睇過下電影，至少都識得手高護頭，隻腳彈彈下保持靈活。詠春個樁 唔比人打柒都偷笑 練左仲廢過唔練既功夫真係中國獨有

其實某啲師傅係OK嘅
但OK嗰啲就唔會係出嚟襯聲大大嗰啲

所有野都可以....

係咪講緊之前比徐曉冬打柒果個

你又岩
但詠春會比到學員一種幻象
就係學左冇耐
自己就會變到好好打
體驗過唔少人學完詠春一陣就周圍撩人打交

唔否認會有好師傅或者學完都可以防到身
但實際戰績實在太少甚至無
所以容易俾人睇低

竟然有人玩詠春

玩詠春有乜唔好？

我學咗3年詠春，一出武館就唔撩交打。實情係 我以後除咗自衛 都唔會出排雲掌。我玩詠春得耐幾秒5-6下攻勢，打完人跑幾條街坐的士返家lor

Sorry我練得唔耐
想問下邊下叫排雲掌 ？

好多人玩詠春架師兄

葉問，詠春

同人盤手時，過手間練下師傅教的實用套路，慢慢融會貫通，當然係有前冇後咁係度攻。打得冇咩章法，又要夠快。
好過泰拳lor,唔洗抗打。
不過詠春又差過曬主㳘，對住後生仔好難教得好，3分鐘熱度唔可以怪人地冇心教

唔抗打有咩用？
你幾好打比人一野ko

鷹爪有冇巴打玩過？
實戰掂唔掂？

有咩感想？

練武d人成日以為自己好撚勁

小弟絕招係揸波龍爪手
算唔算叫做識武術？

係ar, 詠春冇用gar. 要頂硬上。
好似我排骨仔+女生，抗得打又點？不如由佢

排骨仔都有排骨仔練法者
曹星如都係排骨仔
可以練下肌肉
咁同差唔多磅數既人都有得打既

你本身練咩野？
少林係咪真係有鐵布衫？

打開刃牙流武術

其一啦
應徐曉冬戰嗰啲, 睇到佢哋根本連擂台武術係點都唔知, 甚至實戰都未試過, 通常呢啲就衝出嚟柒
真係務實研究功夫嘅, 就會研究埋其他武術, 就會試下對打, 唔係話佢哋勁, 而係知自己去到邊, 就唔會貿然應戰

高手不出山 出山非高手
好想見識下詠春既真高手係點

真係務實研究功夫嘅, 就會研究埋其他武術

屌好撚同意你呢句呀師兄

烈海王

唔係話佢哋勁 <= 唔識睇中文

我知 但廢極學詠春既圈子入邊都總會有個"勁人掛"? 各項武術都有拳王/冠軍之類啦
定詠春係無呢d比賽又好似無聽過

詠春係有world championship 不過我認為同等體格要用詠春贏其他成名嘅武術機會較低

香港大陸有搞詠春比賽, 不過好流下, 甚至笑料, 證明唔到實力
上面個詠春比賽全接觸已經好撚先進, 鬼佬搞啲嘢係唔同啲
而競技比賽模式又唔同街交, 英國個Master Wong幾揪得,
假設佢去參加呢隻比賽, 都要調整過打法先贏到
國術甚至外國傳統武術都有呢個問題,
不過詠春個問題更嚴重, 因為佢個打法係所謂以柔制剛
想睇個師傅有冇料到, 一係佢示範時你靠經驗睇, 一係你直接挑佢機

真武道

本地學功夫網站介紹返

師徒
搜羅晒全香港各種武術師傅資料, 分晒類, 功夫、擂台、自衛術... 乜都有, 暫時見到唔少師傅已經貼咗自己上去
利申: 網站與本人無關

練開本部流超實戰格鬥術

師兄好波
點解我之前google 唔到

咁都好似可以喎

棍法實唔實用？都有啲想學

其實唔係鬼佬搞嘅問題，就算你香港定廣東搞返，華人都去唔到呢個水平，有名嘅唔會出黎打，淨係推d爛頭卒或者直頭借將，所以永遠睇唔出有「真功夫」

PS 其實Master Wong 都有好多野唔對路，但紅左咪俾人當做神主牌，都係果句，敢打嘅一早打左喇

唔好對中國武術有太多幻想

蔡李佛
中外周家

咪就係華人圈啲人食古不化囉, 唔通華人打唔到搏擊咩
冇外力限制佢哋, 係佢哋思想上自己限制自己
首先佢哋冇諗過要實戰先, 而家國術圈啲人諗嘢好奇怪！
OK, 就算佢哋諗到要搞競技比賽, 都會諗埋啲奇怪規則玩法出嚟...
就算規則合理, 實有人唔同意, 重有驚輸唔打, 重有圍威喂... 唔會搞得好
唔係華人搞唔到呢啲比賽, 係華人去到外國、喺進步文化嘅氛圍下、先搞到呢啲比賽

咁有冇邊個冇參加比賽, 而又對路嘅?

江? 衞? 道?

無玩幾年

打輸咗就搵唔到食

好多中國傳統武術最大問題
係唔肯練功
好似沖繩剛柔流三戰咁 同boxing打heavy bag
人地真係日日苦練
練咗道力同抗打
咁樣你既技術先用到係實戰
先真係有殺傷力

個個為求速成
辛苦嘢就唔練
好睇既花泰繡腿就趨之若鶩
咁邊會好打

中國武術=圍威喂，弄權，吹到自己幾有文化但架都未打過

日本武術= 學完人地d野再不斷撩人隻揪從中改善 （kick boxing , 早期實戰摔角， 柔道）

係，如果全職教拳呢個都係現實問題，你睇得開，唔等於你啲「客」睇得開，走客的話你飯都冇得開

但可以搵啲徒弟出去打，no excuse

當詠春輸後背後的原因如下#

1: 真正高手還未出現。
2: 他用的不是正宗詠春。
3: 練武不是用來打交！
4: 不想打死人！
5: 因為帶了拳套，影響詠春發揮
6: 規則限制:冇得使用必殺技!例如扣喉,插眼等....
7: 兩個不同磅數，體差太大。
8: 他只學了詠春兩星期，根本是門外漢。
9: 他是利用詠春混財的騙子！
10: 是他個人修練問題並不代表整個門派。
11: 睇得葉問電影多以為自己是甄子丹。
12: 師父太老了，根本不能打
13: 他只是初學，不是最強的，應該挑戰梁挺正宗第子，美國特種部隊教官。
14: 他馬步虛浮，完全不是一個詠春高手。
15: 是人的問題，不是功夫問題!
16: 為什麼不入他的中路。
17: 我看不出他用的是詠春！他根本不會詠春拳。
18: 他還未跟馬雲和李嘉對打。
19: 看他出拳雜亂無章,他不是師傅級人馬。
20: 他應該是cosplay!在扮演詠春高手吧了。
21: 詠春練的是練（武德）不想贏了對手令對手難堪。
22: 他着套禮服去打雷台，似時裝節多過比武
23: 詠春在橫街窄巷才能發揮應有威力，如果不在擂台！詠春一定可以打到對手吹飛。
24: 害怕內力會震碎對手的內臟！所以選擇讓賽。
25:除了頭幾十秒在打詠春，之後的跟MK仔打交沒分別。
26: 輸實戰經驗、輸身形、輸學藝不精，不關詠春事。
27:為什麼沒有二字鉗羊馬？為什麼不用日字冲拳？
28: 對方吃了興奮劑。
29；他收了徐曉冬錢。

有係有，但不限於詠春，但只能說係識功夫，唔可以同選手級嘅格鬥家比

國術先要求唔速成，不過冇人落心練啫

借將定徒弟

即係平時都係練套路多？冇咩對打練習？
咁巴打會唔會打算學啲實戰型冷兵器武術？

咁真係唔多實用
菲律賓魔杖就係成日對打先有用
原子筆？john wick？

有d你覺得無料到既武術都會有d真材實料好勁既人既

細個見d同學跳下舞就考到跆拳黑帶都以為跆拳好廢

中國武術好多招都係同門對打先用到
同其他門派打就會亂晒
一係個人應變唔到對方用你未遇過嘅招
一係根本用嗰啲招係應付唔到
好大程度係國術人冇面對其他門派嘅經驗

無錯

自細因為黃日華套射鵰英雄傳，見佢出降龍十八掌好型，同左老母講想學武術，之後佢就帶左我去學國術

玩左1x年，入過港隊青年軍，但係訓練要加到日日要由6點到9點，所以玩左1年多就退左，之後慢慢玩少左，去到要會考就基本上放棄哂

認識之前做過少年葉問果個杜宇航，佢算係我師兄，代過師傅教過一段短時間，不過佢個人算靜，唔多講野，所以都唔太熟

基本上國術就好似體操咁，用d唔同兵器/拳腳，演示一套野再評分

同人對打既技術係0 , 不過練體能反應方面會係幾好既，之後再學對打既武術/技巧， 會好快上手

其實中国自由搏擊選手水平哩幾年已經突飛猛進，訓練都係荷蘭/泰國團隊

崑崙決搞得好好睇。。。加上宜家有錢培訓，中国拳手應該好快可以去到國際頂級

其實近期出醜嗰啲武術家只係冰山一角。。

要學識打交其實只有通過大量full contact sparring

其他身體強化，練力，對鏡練招式，沙包都有輔助，但最後都係要埋牙

新派武術同跳舞無分別

係

咁真係新派武術講求觀賞性，多於技擊對打既實用性，
不過我覺得國術派別多種類又多，但係單一種類又未必夠多人獨立成一種運動項目，
如果轉形式對打評分，d人好易會以武術種類黎分高低

打ufc最好

點解個個都講中國武術
冇人練其他野架咩？

想練空手道

其他唔講
詠春就算鳩數啦
你試下出去同人打比賽擺個咁既莊
幾下就比人收皮啦
詠春一係就話d隱世師父隱左世唔出山打
一係就出去打果d都係笑柄
屌 唔好比咁多藉口啦 廢就廢啦 練武不練功
得個款
望下播求點樣練體能啦中國武術 得啖笑

咁事實上跆拳道真係唔勁
佢只係一種觀賞性運動
恰下d冇學過既人就ok
出去打我就真係好少見UFC k1冠軍立技純練跆拳道
泰拳最簡單練好體能 基本掃腳直拳鈎拳 打果陣識護頭 人打你一拳你打返一拳 用腰發力
力從地起 咁已經贏哂啦

我覺得會有一線席位，但未至於國際頂級，中國嘅賽制同文化水分太多，捧拳手嘅手法太低劣，造嘅星只會中國贏，出到去俾人打到仆街

太極套路比賽真係得啖笑

點解佢哋唔敢打? 點解你覺得佢哋對路?
佢哋嘅技巧, 對住選手級格鬥家重成唔成立?
你覺得佢哋價值喺邊?

我冇乜聽過借將嘅情況
我見通常係間館/條友有練泰式, 但都係佢徒弟
咩嘢比賽、邊個師傅借將? 講嚟聽下

P.S.本地更多國術館唔參賽, 其實唔係怕輸
而係佢哋根本冇諗過「功夫可以打人」

恒宇仁龍拳

而家唔係講緊中國人喺自由搏擊、泰拳、散打、拳擊等嘅水平, 之前都出過鄒巿明啦
呢啲外來擂台運動, 照抄外國賽制同練法就掂, 山寨嘢中國人最叻

而家講緊啲傳統武術, 太極詠春等等... 點樣將佢競技化,
設計個運動項目出嚟, 唔脫離實戰, 發揮到所學, 又可以大家一齊玩
咁係自己走條新路出嚟, 需要若干思辨能力, 而去到處理呢啲問題時, 華人圈啲人就會好似食咗屎咁

泰拳 巴西柔術
黎緊參加修斗 希望唔好輸得咁肉酸

早幾年國術擂台邀請賽，本場刊有選手簡介，屌你老尾，擺個有腰帶嘅泰仔出黎掛國術會，習藝唔夠一年，笑到我仆街，不過換電話冇留到張相